其實窮人讀書叻入大學真係唔難

身邊極多呢d例子，所以奉勸各位學生唔好係度賴三賴四，應付公開試根本唔需要天資聰穎

窮人唔代表蠢

讀完之後，跟住呢？

之後點

係咪band one 先
唔係就收皮啦

如果你讀完大學，靠睇報紙、XXJob搵工，跟本已經玩完了

讀完書就搵到好工?

未聽過識人好過識字?
未睇過統計, 中產/有錢人入hku或中大比率遠高於公屋仔?

同意

人脈

唔係地盤、打牌果d

屋企最緊要有人識高級公務員之類，現在不是1950年，讀書來脫貧

知道當日惟一一個6a高考, 靠天份和努力, 拎埋獎學金去外國讀書, 之後畢業做Bank既counsellor
出身公屋既成功例子
呢個例子係唔係好勵志呢

知道佢長時間唔夠訓, 壓力大, 要力爭上遊
前排死左
只係30歲左右咋

人地留曬d"正位"俾自己友，讀完書返來就埋位

你就on99，仲填GFXXX apply job

就算講大家知道出晒名既醫生和律師

有家底和無家底既分別
有家底就做有錢人御用大律師既trainee
無家底就做350幫人離婚, 仲要攪埋破產

醫生就
有家底果d, 跟行內出名果d
無家底果d, 跟$300比2日病假你果d

識人, 事半功倍, 比d好位你做, 做夠幾年上位
唔識人, 當你狗咁勞役你咋

讀到書又點? 咪又係幫老細打工做隻狗
老細見你讀到書, 叫你做多d tim, 唔通比你呢個外人上位咩

識人好似你跟到d武林高手學頂級武功
唔識人, 比你辛辛苦苦, 搵到人拜師學藝, 終於氹到個師博歡心, 原來個師博都只係2流角色, 比你學到盡, 日練夜練. 終於有日同人打, 比人幾招收皮

火影都話比你知繼承先係屈機
日練夜練, 咪又收皮

讀完u 唔識人無際遇既話
你能力勁到飛天都無用

呢個係事實黎⋯

雖然張沙紙係唔錯既入場卷，但要記住只係入場咋⋯

你當凱係廢嫁

係呀
咁又點

點解有d人讀冷門學系（氣象、文物古蹟...），一返來即刻有"荀位"做，唔通真係咁巧合，突然用人咩！

其實你有無讀大學..

佢只係無講佢既體術邊度來者
我唔太相信佢憑自己研究出來
都係跟d高手學架啦

讀完咪工時長三四個鐘, 去換人工多兩三千, 仲要還loan

其實冇學歷有錢 買樓真係唔難

屌晒你地老母
話就話識人好過識字
人地有家底 一讀完大學 就做mt等做管理層
窮人畢業後 就慢慢捱 行條更長更辛苦既路
或者唔夠人地好
但至少脫到貧下化
你地班on9仔講到窮人依世都係窮咁
咁樣諗既話 有家底個班人其實都覺得自己輸比其他更有家底既人

有冇人冇大學又唔識人

咪係 瘋狂咁洗版

要明白窮人條路係好難捱
慢慢脫貪？
學債唔洗還？ 父母唔洗養？ 當你父母年紀開始大，你支出只會愈黎愈多

都未計你想唔想結婚生仔等等野

一年有咁多大學生畢業 市場食得幾多個
唔好彩就淨係做份普通文員仔 升極有限⋯

大學畢業真係入場券黎 叫做選擇既職位多左
但無際遇既就收得皮

其實話窮人努力啲讀書就可以脫貧
背後即係話有錢人唔使點努力都搵到食

係佢老豆自創 算唔算父幹

我就係唔撚讀黎報復 咬我呀？
搵得多錢啋又係要分多啲比佢地

你呢啲戇居理許真係得啖笑

凱招八門咪又係佢老豆留比佢
你睇下佢老豆 真係乜都無

真係窮炒散維持生計無糧單既你連loan都借唔到
唔難

真係唔難 我就係窮撚入u
但係入到u又點

父幹同學year1開始 輕鬆搵到大公司intern
科科pass 都有大公司offer
條路安排好哂

窮撚入到u仲要冇人指點方向 乜都要自己試 自己闖 gpa過3都可以冇大公司interview

入到u都唔代表可以向上流

冇老豆傳八門
佢上忍都做唔到

窮閪靠自己入港大法律同建立人脈跟資深大律師打遺產官司
入到大學冇洗過屋企一個仙，出國打比賽自己出錢，乜都一腳踢
屋企太嘈溫唔到書日日到溫到好夜先返屋企，屋企個功能係賓館

真係好灰

樓主個topic on9讀書叻入大學又點會難？

所以要夠窮有full grant

lm

入咩科先 入文科，bba , science 有揀用呀?